\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\selectlanguage{polish}
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=1cm, right=1cm]{geometry}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\setlength\parindent{24pt}
\makeatletter
\author{Politechnika Warszawska \\ Wydział Elektryczny, Informatyka \\ Arkadiusz Michalak}
\title{Projekt Indywidualny -- aplikacja webowa  \\ {\small Specyfikacja Funkcjonalna }}

\fancyhf{}
\rfoot{\thepage{}/\pageref{LastPage}}

\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents
\newpage

\section{Opis problemu}
Celem projektu jest stworzenie aplikacji webowej oraz zapoznanie się z technologiami do tego potrzebnymi. Aplikacja będzie umożliwiała wylosowanie zadania na określony przez użytkownika czas. Dobieranie samego zadania będzie się odbywać na~podstawie kilkunastu parametrów opisanych w rozdziale \label{Definicje} Definicje.

\section{Definicje}
\subsection{Zadanie}
Określona czynność która jest przedstawiana użytkownikowi w następującej formie:
\begin{itemize}
\item nazwa zadania,
\item czas wykonywania -- określony w minutach,
\item trudność zadania -- określona w pięciostopniowej skali:
\begin{itemize}
\item bardzo łatwe,
\item łatwe,
\item średnie,
\item trudne,
\item bardzo trudne,
\end{itemize} 
\item typ zadania -- fizyczne lub umysłowe,
\item szczegóły zadania -- opis, powiązane linki.
\end{itemize}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{dodawanie_zadania}
    \caption{Formularz dodawania nowego zadania.}
\end{figure}
\subsection{Parametry losowania}
Są to podawane przez użytkownika dane przed wylosowaniem zadania, określone w następujący sposób:
\begin{itemize}
\item czas wykonania -- określony w minutach,
\item energia użytkownika -- określona w procentach od 0~(brak energii) do~100~(pełna energia),
\item preferowany typ zadania -- fizyczne lub umysłowe.
\end{itemize}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{formularz_losowania}
    \caption{Formularz danych do losowania zadania.}
\end{figure}
\subsection{Podstawowe informacje o użytkowniku}
Będą one dodawane przy utworzeniu konta oraz będą miały wpływ na losowanie zadania. W skład podstawowych danych użytkownika wchodzą:
\begin{itemize}
\item nazwa użytkownika,
\item adres e-mail
\item wiek,
\item płeć.
\end{itemize}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{rejestracja_uzytkownika}
    \caption{Formularz rejestracji użytkownika.}
\end{figure}
\subsection{Historia zadań}
Zawiera tabele wykonywanych przez użytkownika zadań, zdefiniowaną przez następujące kolumny:
\begin{itemize}
\item nazwa zadania,
\item czas wykonywania,
\item data wykonywania,
\item status wypełnienia ankiety oceny,
\item link do ankiety oceny zadania.
\end{itemize}
\subsection{Ankieta oceny zadania}
Umożliwia użytkownikowi ocenę wylosowanego zadania na podstawie kilku wartości:
\begin{itemize}
\item trafność zadania -- w skali od 0 (nietrafne) do~100~(trafne),
\item stopień wypełnienia zadania w skali od 0 do 100.
\end{itemize}
\section{Funkcjonalności podstawowe}
Zbiór funkcjonalności jakie ma zawierać gotowa aplikacja zostanie podzielony na zbiór funkcjonalności podstawowych opisanych w tym rozdziale oraz dodatkowych opisanych w następnym rozdziale. Rys.4 pokazuje jak funkcjonalności podstawowe prezentują się z punktu widzenia użytkownika.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{user_usecase}
    \caption{Diagram przypadków użycia dla użytkownika.}
\end{figure}
\subsection{Losowanie zadania}
\begin{enumerate}
\item Losowanie na podstawie podanych przez użytkownika parametrów.
\item Możliwość zaakceptowania bądź odrzucenia zadania przez użytkownika.
\item Zapisanie zadania do historii zadań użytkownika. 
\end{enumerate}
\subsection{Baza zadań}
\begin{enumerate}
\item Wyświetlanie listy zadań (nazwa i czas wykonania) dostępnych w losowaniu wraz z odnośnikiem do wyświetlenia szczegółów wybranego zadania.
\item Dodania nowego zadania, oraz zapisanie danych użytkownika dodającego.
\end{enumerate}
\subsection{Konto użytkownika}
\begin{enumerate}
\item Utworzenie konta.
\item Bezpieczne logowanie na konto.
\item Dodanie podstawowych informacji o sobie.
\end{enumerate}
\subsection{Zadania użytkownika}
\begin{enumerate}
\item Możliwość przeglądania historii zadań.
\item Możliwość oceny zadania wypełniając krótką ankietę.
\end{enumerate}

\section{Funkcjonalności dodatkowe}
Funkcjonalności dodatkowe powinny zostać dodane po zapewnieniu wszystkich funkcjonalności podstawowych. Rys.5 ilustruje te funkcjonalności z punktu widzenia użytkownika.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{user_extend_usecase}
    \caption{Diagram dodatkowych przypadków użycia dla użytkownika.}
\end{figure}
\subsection{Losowanie zadania}
\begin{enumerate}
\item Wylosowanie zadania na powtarzający się okresowo przedział czasu oraz zapisanie go do harmonogramu.
\end{enumerate}
\subsection{Baza zadań}
\begin{enumerate}
\item Możliwość wykluczenia z losowania poszczególnych zadań.
\item Dodanie do bazy zadań zadań typu \textit{Oglądania filmu} wraz z linkiem filmu w portalu YouTube, dane pobrane przy użyciu API YouTube.
\end{enumerate}
\subsection{Zadania użytkownika}
\begin{enumerate}
\item Wyświetlenie harmonogramu zadań umożliwiającego rozplanowanie zadania okresowego.
\end{enumerate}
\subsection{Statystyki}
\begin{enumerate}
\item Wyświetlenie czasu wykonywania zadań danego: dnia, tygodnia, miesiąca.
\item Wyświetlenie satysfakcji użytkownika z poszczególnych zadań na podstawie jego ankiet.
\end{enumerate}
	
\section{Zastosowane technologie}
Do stworzenia wyglądu aplikacji zastosowane będą następujące technologię:
\begin{itemize}
\item framework Angular 7.3,
\item framework Bootstrap 4.3.
\end{itemize}
Do obsługi danych oraz logiki aplikacji zastosowane będą następujące technologie:
\begin{itemize}
\item Java 8,
\item Spring Boot Framework 2.1.3,
\item Maven 3.5.0,
\item w czasie powstawania aplikacji używana będzie baza danych \textbf{h2 1.4}, docelowo zostanie zastąpiona bazą \textbf{PostgreSQL 11}.
\end{itemize}
Połączenie pomiędzy wyglądem a logiką zostanie wykonane w oparciu o \textbf{REST API}.

\section{Wymagania niefunkcjonalne}
Całość strony powinna zostać wykonana w sposób przejrzysty i intuicyjny, umożliwiając nawigacje pomiędzy różnymi widokami.
We wszystkich wypełnianych przez użytkownika formularzach wymagana jest pełna weryfikacja poprawności danych oraz wyświetlanie komunikatów wskazujących błędy.

\section{Scenariusze testów akceptacyjnych}
\begin{enumerate}
\subsection{Logowanie / Rejestracja}
\item Utworzenie nowego konta i zalogowanie się.
\item Próba utworzenia konta przy błędnych danych.
\item Próba zalogowania przy błędnych danych.
\subsection{Dodawanie zadań}
\item Dodanie nowego zadania.
\item Dodanie nowego zadania próbując podać nieprawidłowe parametry.
\subsection{Losowanie zadań}
\item Wylosowanie zadania.
\item Wylosowanie zadania przy ekstremalnych wartościach parametrów:
\begin{itemize}
\item energia użytkownika -- 0,
\item czas zadania -- 15 minut,
\item czas zadania 1500 minut,
\item energia użytkownika -- 100.
\end{itemize}
\item Odrzucenie zadania z chęcią wylosowania innego na podstawie tych samych parametrów.
\subsection{Historia zadań} 
\item Przegląd historii wykonanych zadań.
\item Ocenienie wykonanego zadania wypełniając całą ankietę.
\item Ocenienie wykonanego zadania wypełniając część ankiety.
\item Zmiana oceny danego zadania.
\end{enumerate}
\end{document}
